Пускай длина одного участка дороги $\ell$, а обычная скорость мистера Смита $v$. Тогда до неудачного дня, на дорогу от дома до работы уходило время 
\begin{equation}
	T_\text{обычно} = \frac{3\ell}{v}.
\end{equation}
Посмотрим, куда мистер Смит мог повернуть утром. Заметим, что у него есть только два варианта ошибиться. В одном из них он проехал с увеличенной скоростью $nv$ расстояние $3\ell$, а в другом $5\ell$. То есть время, поездки на работу могло быть

\begin{minipage}{.4\textwidth}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
	\pgfmathsetmacro{\a}{1}
	\pgfmathsetmacro{\s}{.08}
	\draw (-3 * \s - \a , 3 * \s + \a) node [above] {Дом};
	\draw (3 * \s + \a , 0) node [above, rotate = -90, outer sep = 4pt] {Работа};
	\draw [rounded corners = 5pt, thick]
		  (\s, \s) rectangle ++ (\a, \a)
		  (\s, -\s) rectangle ++ (\a, -\a)
		  (-\s, \s) rectangle ++ (-\a, \a)
		  (-\s, -\s) rectangle ++ (-\a, -\a)
		  (- 4 * \s - \a, 2 * \s + \a) 
		  		to  (- 3 * \s - \a, \s + \a) 
		  		to ++ (0, - 4 * \s - 2 * \a)
		  		to ++ (6 * \s + 2 * \a, 0)
		  		to ++ (0, 2 * \s + \a) to ++ (2 * \s, 0)
		  (- 2 * \s - \a, 4 * \s + \a) 
		  		to	  (- \s - \a, 3 * \s + \a) 
		  		to ++ (2 * \a + 4 * \s, 0)
		  		to ++ (0, -\a - 2 * \s )
		  		to ++ (2 * \s, 0);
	\draw [dashed, very thick, rounded corners = 3pt]
		(-3 * \s - \a, 3 * \s + \a) to ++ (\s, -\s)
			to ++ (2 * \s + \a, 0)
			to ++ (0, - 2 * \s - \a)
			to ++ (5 * \s + \a, 0);
	\draw [very thick, dashed, blue, rounded corners = 3pt]
		(0,0) to ++ (0, -\a - 2 * \s) to ++ (2 * \s + \a, 0) to ++ (0, \a + 2* \s) to ++ (2*\s, 0);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{equation}
	T^{\mathrm{I}}_\text{утро} = \frac{2\ell}{v} + \frac{3\ell}{n v}\\
\end{equation}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.4\textwidth}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
	\pgfmathsetmacro{\a}{1}
	\pgfmathsetmacro{\s}{.08}
	\draw (-3 * \s - \a , 3 * \s + \a) node [above] {Дом};
	\draw (3 * \s + \a , 0) node [above, rotate = -90, outer sep = 4pt] {Работа};
	\draw [rounded corners = 5pt, thick]
		  (\s, \s) rectangle ++ (\a, \a)
		  (\s, -\s) rectangle ++ (\a, -\a)
		  (-\s, \s) rectangle ++ (-\a, \a)
		  (-\s, -\s) rectangle ++ (-\a, -\a)
		  (- 4 * \s - \a, 2 * \s + \a) 
		  		to  (- 3 * \s - \a, \s + \a) 
		  		to ++ (0, - 4 * \s - 2 * \a)
		  		to ++ (6 * \s + 2 * \a, 0)
		  		to ++ (0, 2 * \s + \a) to ++ (2 * \s, 0)
		  (- 2 * \s - \a, 4 * \s + \a) 
		  		to	  (- \s - \a, 3 * \s + \a) 
		  		to ++ (2 * \a + 4 * \s, 0)
		  		to ++ (0, -\a - 2 * \s )
		  		to ++ (2 * \s, 0);
	\draw [dashed, very thick, rounded corners = 3pt]
		(-3 * \s - \a, 3 * \s + \a) to ++ (\s, -\s)
			to ++ (2 * \s + \a, 0)
			to ++ (0, - 2 * \s - \a)
			to ++ (5 * \s + \a, 0);
	\draw [very thick, dashed, blue, rounded corners = 3pt]
		(0,0) to ++ ( -2 * \s -\a, 0) to ++ (0, -\a - 2 * \s) 
			  to ++ (4 * \s + 2 * \a, 0) to ++ (0, \a + 2* \s) to ++ (2*\s, 0);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{equation}
	T^{\mathrm{II}}_\text{утро} = \frac{2\ell}{v} + \frac{5\ell}{n v}\\
\end{equation}
\end{minipage}

Вечером у мистера Смита тоже было два варианта

\begin{minipage}{.4\textwidth}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
	\pgfmathsetmacro{\a}{1}
	\pgfmathsetmacro{\s}{.08}
	\draw (-3 * \s - \a , 3 * \s + \a) node [above] {Дом};
	\draw (3 * \s + \a , 0) node [above, rotate = -90, outer sep = 4pt] {Работа};
	\draw [rounded corners = 5pt, thick]
		  (\s, \s) rectangle ++ (\a, \a)
		  (\s, -\s) rectangle ++ (\a, -\a)
		  (-\s, \s) rectangle ++ (-\a, \a)
		  (-\s, -\s) rectangle ++ (-\a, -\a)
		  (- 4 * \s - \a, 2 * \s + \a) 
		  		to  (- 3 * \s - \a, \s + \a) 
		  		to ++ (0, - 4 * \s - 2 * \a)
		  		to ++ (6 * \s + 2 * \a, 0)
		  		to ++ (0, 2 * \s + \a) to ++ (2 * \s, 0)
		  (- 2 * \s - \a, 4 * \s + \a) 
		  		to	  (- \s - \a, 3 * \s + \a) 
		  		to ++ (2 * \a + 4 * \s, 0)
		  		to ++ (0, -\a - 2 * \s )
		  		to ++ (2 * \s, 0);
	\draw [dashed, very thick, rounded corners = 3pt]
		(-3 * \s - \a, 3 * \s + \a) to ++ (\s, -\s)
			to ++ (2 * \s + \a, 0)
			to ++ (0, - 2 * \s - \a)
			to ++ (5 * \s + \a, 0);
	\draw [very thick, dashed, blue, rounded corners = 3pt]
		(0,0) to ++ (0, -\a - 2 * \s) to ++ (- 2 * \s - \a, 0) to ++ (0, 2 * \a + 4 * \s) to ++ (-2*\s, 2*\s);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{equation}
	T^{\mathrm{I}}_\text{вечер} = \frac{5\ell}{v}\\
\end{equation}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{.4\textwidth}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1]
	\pgfmathsetmacro{\a}{1}
	\pgfmathsetmacro{\s}{.08}
	\draw (-3 * \s - \a , 3 * \s + \a) node [above] {Дом};
	\draw (3 * \s + \a , 0) node [above, rotate = -90, outer sep = 4pt] {Работа};
	\draw [rounded corners = 5pt, thick]
		  (\s, \s) rectangle ++ (\a, \a)
		  (\s, -\s) rectangle ++ (\a, -\a)
		  (-\s, \s) rectangle ++ (-\a, \a)
		  (-\s, -\s) rectangle ++ (-\a, -\a)
		  (- 4 * \s - \a, 2 * \s + \a) 
		  		to  (- 3 * \s - \a, \s + \a) 
		  		to ++ (0, - 4 * \s - 2 * \a)
		  		to ++ (6 * \s + 2 * \a, 0)
		  		to ++ (0, 2 * \s + \a) to ++ (2 * \s, 0)
		  (- 2 * \s - \a, 4 * \s + \a) 
		  		to	  (- \s - \a, 3 * \s + \a) 
		  		to ++ (2 * \a + 4 * \s, 0)
		  		to ++ (0, -\a - 2 * \s )
		  		to ++ (2 * \s, 0);
	\draw [dashed, very thick, rounded corners = 3pt]
		(-3 * \s - \a, 3 * \s + \a) to ++ (\s, -\s)
			to ++ (2 * \s + \a, 0)
			to ++ (0, - 2 * \s - \a)
			to ++ (5 * \s + \a, 0);
	\draw [very thick, dashed, blue, rounded corners = 3pt]
		(0,0) to ++ ( -2 * \s -\a, 0) to ++ (0, \a + 2 * \s) 
			  to ++ (-2*\s, 2*\s);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{equation}
	T^{\mathrm{II}}_\text{вечер} = \frac{3\ell}{v}\\
\end{equation}
\end{minipage}\\[10pt]
Из условия известно, что на дорогу ушло больше времени, чем обычно, значит подходит только первый вариант
\begin{equation}
	T_\text{вечер} = \frac{5\ell}{v}.
\end{equation}
Пока что складывается впечатление, что у задачи есть два решения. Найдём их приравняв времена, которые ушли на дорогу утром и вечером
\begin{equation}
		\frac{2\ell}{v} + \frac{3\ell}{n v} = \frac{5\ell}{v} 
		\quad\Rightarrow\quad
		\frac{3\ell}{nv} = \frac{3\ell}{v}
		\quad\Rightarrow\quad
		n = 1.
\end{equation}
то есть скорость не увеличивалась. Этот вариант не подходит по условию задачи. Разберёмся с оставшимся
\begin{equation}
		\frac{2\ell}{v} + \frac{5\ell}{n v} = \frac{5\ell}{v} 
		\quad\Rightarrow\quad
		\frac{5\ell}{nv} = \frac{3\ell}{v}
		\quad\Rightarrow\quad
		n = \frac{5}{3}.
\end{equation}
\answer{мистер Смит увеличил скорость в $\sfrac{5}{3}$ раз.}